Fujifilm討論區（28）無人開POST

Fujifilm討論區（27）Fujifilm x Magnum "HOME"

Fujifilm討論區（26）FUJIKINA 2017

Fujifilm討論區（25）新手發問請追post

[世界命題] Fujifilm討論區（24）instax SQUARE

Fujifilm討論區 (23) 記得唔好買錯鏡

Fujifilm討論區 (22)

Fujifilm討論區（21）1001既人要開post

[攝影企業]Fujifilm討論區（20）X-T2定X-T20？

Fujifilm討論區（19）新手交叉點 23.2定35.4

Fujifilm討論區（18）XT20現正發售中

[攝影企業] Fujifilm討論區（17）中幅新領域 Graphite添韻味

Fujifilm討論區（16）後悔放35 1.4痛哭揮手區

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[含拎貓勿入] Fujifilm討論區（14） MEHIM FORMAT C

Fujifilm討論區（13） "We are a photography company

[XT2 9月發售] Fujifilm討論區（12）含撚貓勿入

[再開][新機就出] Fujifilm討論區（11）X-T2 7/7發佈
[url]http://forum5..hkgolden.com/view.aspx?type=DC&message=6439102[/url]

[含撚貓勿入] Fujifilm討論區（10）LM等新機新鏡

[良心企業] Fujifilm討論區（9）富士色彩

Fujifilm討論區（8）直出冇煩惱

[良心企業] Fujifilm討論區（7）想做文青一定簡富士

[良心企業] Fujifilm討論區（6）

[新機已出] Fujifilm討論區（5）

[X-Pro2出未] Fujifilm討論區（4）

[就快又有firmware] Fujifilm討論區（3)

[荷包已乾] Fujifilm討論區 (2)

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機 or 鏡？
答：上 showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

答：（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

15. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?

答：XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Firmware update for camera body and lens

===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

某強國設定心得 慎入

Q.3 係時候要 update 下
XT20暫時跑出的位會唔會只係外型
其它地方都幾輸蝕

其實xt2 xt20 xe3都係用同一個處理器

但點解xt20對焦速度會慢過xt2 xe3

傳聞XT20唔夠內置記憶體upgrade個firmware

據聞係個內置ram唔夠

屌 小學雞

樓主出左X-E3未??

未阿 部XE2行得走得

你買左機身未

我代貼架咋

仲等緊出花紅
但基本上已決定XE3而唔揀XT20

用緊X-T10等緊X-H1
到時兩機兩鏡

好啦唔嬲你

X-e3 好呀 rangefinder 重量 對焦 操作 屌打XT20

Btw 建議taobao番個手指公柄 20蚊到
型仔 好揸 同保護好d

touch Mon 難唔難用？ 我用緊xpro2 ,想換xe3 輕便啲

其實都有用呀 可以試下啲軟片settings

Touch mon 還好
係個個快捷4 ways slide 唔係下下得
同埋大menu都係用唔到touch (等firmware update?)
基本上joystick 仲好用
8成joystick 2成touch
建議上showroom玩下

單反轉過黎 X-e3... 覺得重量輕咗 反而得心應手咗👍

心動不如行動

xe3 係mic可能冇樓豬果部mij咁襟用

影小朋友係公園玩係咪應該用face detection 加afc加連拍呢？

xt20真係差xe3咁多咩
但我覺得反mon幾有用

指柄唔夠手柄實用

伸利xe3+原裝手柄+xf16

高抄低抄實有用

我想買xe3+kit

開埋高效能模式 應該夠做

Thx
係咪eye detection+afc 得sony先有

我本身偏向xe3
但啲朋友推介我用a6300
不過我偏向fuji 如果af唔係差太多

依加入x pro2 會唔會好傻

有咩問題？

鏡頭黎講 富士抵玩好多

好多時部機未壞 你可能就想換機

影小朋友用kit都得掛？！

得 我係講你考慮用SONY定FUJI可以考慮埋鏡頭

小弟都考慮緊xe3 同 a6300不過我係新手未買過相機 ，我都係偏向富士多d，夠靚仔又新過a6300好多。其實富士直出係咪好過Sony?

yes

btw 鏡群考慮 同鏡$

唔係話fuji gp 就讚fuji
但係APSC機入面 鏡群夠曬全面 D機又唔弱 真係唔洗諗sony
sony對焦係快 但都同fuji好接近啦
鏡又貴 靚既又重 不如直上FF

如果你上FF 我就覺得你玩sony好 但如果你玩APSC都係fuji吧啦

Thx
我都唔會上ff，始終太大部都重，除左xe3仲有無其他機適合新手考慮，如果買xe3跟kit買好定買其他鏡？影人同風景，都影人時有淺景深

xe3+1855用住先

買支kit 再買支定焦影人

諗住買鏡，主要想係snapshot，係唔係買35F2最好

yes

個人覺得 23f2 汎用性 > 32f2

個人覺得 23f2 汎用性 > 35f2

我鐘意23 f2多啲

汎用係指影人/景都好？

兩個人打對食飯35 就太遠了

新手想問 xt10定o記em10 m2好

以前都玩過排M43 其實唔差的
不過D鏡真係貴

xt20上x-pro2會否不智？
x-pro2真係好好J

今日行左轉旺角，so far cxm2報價最低 $5990 淨機 （黑色）
但枝1855 made in Philippine 果斷棄

同埋係得佢有貨

上旗艦機應該唔會後悔

即你會簡o記？
我朋友介紹我跟支12-50mm鏡

其實性能差唔多 但xpro2 重同冇反Mon ,不過多咗個ovf 同埋外型太正

入淨機再入支35.4

我係M43轉過黎 以前得單反就覺得M43幾輕便又有返多小質素
依家無反已經好成熟

Fuji xt10點睇？

筆直幾多 xe3>xt1>xt10

其實預5-6k左右
暫時睇中o記em10 m2或者fuji xt10

上星期見57xx-58xx 咁快上番
Made in philippine又問題
不過感覺都係made in japan開心d🌚

有冇諗過23/2 kit set? 折開計都平咗幾舊 呢個配搭都有得諗 我見英京8300kit set連mon貼

xt20呢

有新買新喇 xe3/xt20
睇你都唔會玩陣就換 新晶片對焦都幾明顯有分別
你用xt1/xt20過1，2年比人壓價 壓到你傻 新機都咁話...
不如草多少少享受下

我個fd話用無返影相咁不如用iphone 唔太明咩意思

而家1516緊買唔買好

算吧啦
我以前都剩係接受到單反
但用完無反
發現都係有機械快門
Evf係冇咁像真 但更加反映到setting對張相既影響
高像素得黎好輕

不過講咩都假
最緊要係買適合你/實用既器材

屌人用無反不如用iphone既人 真係好守舊

佢係咪坐左好耐監

以前入左手啦，已經好耐無用變焦

聽聞全香港都唔夠貨，啲人即刻起價
23f2以前買左

想問下ex3個機身係咪無防震功能？係咪要整高個快門去解決？對日常用個影響大不大 會唔會有d防震既鏡推介？主要係影人同風景

機身無防震呀，1855 kit鏡有

18-55防震出奇地好
倒數影煙花
手持相機 電子快門 快門開到1/30... 張相出黎都冇問題

18-55不嬲正
就算想放晒所有鏡都留呢枝

就快去旅行，暫時諗住帶：
X-E3
18-55mm
23mm F1.4

但23mm嫌有d唔夠wide
諗緊好唔好放左枝23mm轉買枝16mm F1.4好

xe3無反mon會唔會好唔方便

我用xe2就想要反芒

換左xt20又少用

不過有得反總好過冇

如果旅行10-24會好d?
不過你唔係影開風景 好多時你會覺得太wide
除非好特定既場景 例如室內大教堂
基本上你旅行得既地方都好多位走 好少話唔夠wide
(試過攞支ultra wide旅行 覺得為互鏡而換鏡好無謂/感覺會錯過好多野 所以都冇點用 ）

好睇你影咩題材啵
你唔係拍片/職業/長影小朋友
我相信9成人 用得反mon既時候
都係有好多時間去構圖 唔係邊有時間反mon 開lcd 影？
除非你本身影開高抄如人多wedding 低抄影下貓/小朋友咁 就難講d

今日去showroom玩下先
thanks各位巴打

對上次係星際買咗x-e3個手指扣買咗成百一蚊
點知tg grp有個師兄做開相機配件採購
結果個指扣40蚊就有個
黎緊準備買個快門鈕 好似20蚊 星際見55蚊

有冇巴打想團購 多人d會平d （佢好似咩相機配件都有）

其實我係俾呢個Review 毒到
呢枝鏡影出黎效果超正
不過去旅行就未必適用
點都好，遲早我都會買齊16mm F1.4同56mm F1.2

想問下如果個uv filter 如果爆左卡喺個鏡頭度可以去邊度整
另外想問有冇平價uv filter 推介
唔敢再買貴

平既UV不如唔好用啦

我有興趣

有興趣巴打加

想要咩parts可以問下佢有冇

今日終於補齊XT-2+16.4+56.2
齊晒自己心目中想要嘅組合
好感動

新手 零攝影知識 想入手一部 旅行+街拍機
多數影 人像+景 , 筆直5-6000 有冇師兄有推介？

最新果部

56.2好難係室內影人，室內影人應該用咩？

16.4

16.4唔會影到個人塊面好窄咩？

如果想兩鏡走天涯，23.4好，55.2,定係35.4？
已有三陽12mm
差支影人但又有少少背景襯托嘅

23

一手淨係夠買 XT-10 1855 KIT 水貨

一係買高階DC RX100 X70 之類

23x2

16

影人連埋枱面野食都無問題
最近對焦 仲可影埋食物

感謝巴打們

唔同mm影出黎個樣都唔同
如果你想最接近人眼視覺就Full Frame 50mm，富輕APSC即35mm左右
用Wide鏡影人，個樣唔擺邊位應該無事

23x3

快門鈕淘寶啦，5蚊幾粒

新手上路想問下咁多位 xe3, xt2, xt20點簡好?
如果買多枝鏡, 買咩好? 主要影人同街拍, 少量風景.

夠budget 一步到位直上xpro2 xt2
其次xe3 xt20
影人 35.4 56.2
拍街 23.4
風景 16.4

用緊xt20 + 23.2
AF-C 通常用 SET 1 standard setting
AF mode 用 wide tracking
要黎影細路跑步, 如果我就咁按實快門影, 好似中焦率都唔係好高
按下放手, 再按, 中焦率好似會高d, 但係就影得少d
其實係咪唔應該一直鳩禁黎用 AF-C

有無巴打教路?

唔該哂巴打，可唔可以講下如果xe3 同 xt20又點簡？

2部係同級, 只係樣唔同
X-T20係SLR, X-E3 係rangefinder
但是唔知點解X-T20 memory 細過X-E3, 有新功能用唔到

其實Fujifilm有好良心，X-E3呢d相對低價位機都咁強功能
俾著Canon實閹晒d功能佢
得旗艦機有齊功能

我都想學下影小朋友

有咩新功能？

公司出花紅
幾年無換機
諗住升做XT2+56.2
有冇邊間鋪入手比較抵
有錢剩就入埋X100F
咁就無憾了

已入16.4,諗住一機一鏡

rich

高評價果d ok

唔知係度講唔講得菲林機
有無巴絲玩過fujifilm tiara
上網爬完文覺得部野幾靚仔
Ebay睇完個價又唔算貴
但好似無乜人講依部機
香港好似直頭未見過咁

X-E3 23mm F2 kit set 有行貨未？
Hkprice 見到得一間有得賣$8,7xx 都唔知行定水

月尾出機

出左
Suning 見過

上2星期 華仁影音有 $8300

如果新手上去 會唔會比人昆

華仁影音wo 幾有信譽

有番4星咁上下

又唔係細鋪 係濕鳩商場就ok

Btw上華仁影音咬咗張mon貼

不過如果價錢好近 可以買富士特許經營 話曬有多三/六個月保養

都不外乎 對下張膠紙有冇開過 張單有冇打錯 serial number 同埋有冇花/damage

小弟新手求救

岩岩買左xe3
本身有peak design capture v3
如果裝左capture個快拆板 會頂住電池位開關有沒有咩方法可以兩者共存？
小弟 google過好似要買個grip
唔知加個grip 會唔會work同埋香港有得買嗎

請問邊間買同幾錢

你問xe3?

Cam2買 現金5900左右

見唔見到18-55kit幾錢

過兩日去睇下..豐澤同百老匯都無貨..

冇留意

Thx
萬成係咪一般會貴啲
唔好意思 有小朋友無乜機會出mk cwb格價...

想入支定焦 : 影人帶景

23 1.4 同 23 2WR..邊支比較好

我已有 56 1.2 同 18-55。。機xt10

謝謝

差不多每版都問一次
23 1.4啦

Xpro1 想上 XE3/XT20/XT2/XPro2
邊部最好

最貴最好

睇你想要啲咩

想問下點將RAF檔轉做RAW檔 想用Flickr backup 但佢又唔支援RAF檔 用DNG converter轉左佢又唔支援DNG 係咪淨係接受RAW檔

RAF=RAW

但我之前upload到nikon嘅raw檔 而家fuji就upload唔到

有無人等緊X-H1?

用緊x-e3 表示等x-t3 再睇換唔換x-e4

考慮緊買xe3定等Xh1

準備由canon轉會富士

對焦速度

機身防震

我諗x-h1對比x-t2 係得咁多分別

睇你要唔要好d 操控 防水防塵 硬淨body

不過提提你 xh1 應該仲重過xt2 同埋價錢係xe3一個double

如果你showeroom玩xe3都滿意
係搵唔到理由比多一倍買xh1
買多2支定焦鏡 玩好過

新手一問
小弟而家用緊xt10 手上有支35 f1.4 同埋18~55
而家考慮緊升級問題
筆直應該預5~6k 應該上xt20好定入支16 f1.4好

定再儲多陣一筆過升body

已有消息傳出XH1對焦會快過XT2

用緊nex 5R想轉會用x-e3

X100F有無消息會出新？

我第一句咪有講

升 xt2/xh1 啦
你買咗會開心過買16 好多

轉啦 唔會後悔

係我就買多幾支鏡定仲實際

好似要等新sensor出 起碼年中至年尾
你諗下佢xh1都未食條水 點會咁快出

用左定焦，用唔返支18 55
用黎影BB，成像好靚 感覺皮膚滑滑

邊支？

轉左玩D850 成像清晰左好多
搞到我老婆唔化妝唔肯俾我影
之前用富士冇呢啲問題

另外問多問

XT2 隻銀色，有冇出到港行

因為富士直出已經幫你修左圖

最近新手玩相機
入左xe3 + 16-50 kit
好後悔冇買18-55

其實一諗除左支鏡可以搞下都唔知x100系列有咩可以搞了

平平地用支35 .2咋

我同佢講 唔緊要啦我會幫你後期執
執完會同富士平時影完咁架喇
佢都係唔肯唔化妝俾我影
依家有點苦惱

官方send 左個online shopping code黎 一千蚊買枝50-230 抵唔抵

抵 要買趁早 上次缺貨缺到仆街

借問聲點先有

之前買鏡再上網登記會員 登記保養 其他唔知

我都有但係無收到

有無人放mitakon 35mm F0.95?

有

我等緊18-55kit返貨..

Tg 傾？

新手budget 6000左右
睇緊xt10 18-55 kit
應唔應該咁搭法
如果第一次買二手定係水貨好 價錢都好似差成千

Xt-20 or X-e3 啦, 有新買新, 差少少

xt20都係 18-55 kit？
定係買body再買鏡好

新手就安安分分玩住枝1855kit先
用熟啲先再諗定焦
至於入邊枝定焦先就要自己摸索下

Fb group 有人放xt10 18-55 kit
二手 九成新 4500

但我個人建議就買xe3 xt20

agger
1855 真係高汁, 唔係一般kit 鏡,

我玩左幾年先轉35f2 同 23f2
而家就長用 23f2

買左支七工匠12f2.8 1200蚊有找 遲啲包膠

你覺得23/2 畫質 層次感 對焦會唔會高1855幾班？

期待 佢出比富士仲有咩focal length?

最近出左7.5魚眼同35 1.2
之前出既55 1.4 25 1.8 50 1.8
仲有用M口既50 1.1

巴打係咪taobao? 定街鋪買

傻啦

支16-50好野黎

16又實用

近攝又好

防震強

又輕細

係膠啲姐

新手想玩相機，宜家買機是否不智，等得起係咪應該等埋3月1 CP+。

taobao買 有兩間包郵直送到自提點

今日入咗部xt1 二手
同xe 兩個層次黎

對焦快 d, 光圈大d, 畫質好 d, 重量又輕d

Xt20,你地點set 可以快速轉iso?

set 落其中一個 FN button 到

巴打睇完xt20 1855 kit
可唔可以勞煩你係到留埋而家要幾錢到
用緊c記心思思想轉會
唔該

我聽日出去睇呀 睇完會開心分享呀

如果XT20同XE3差唔多
個人認為買XE3好啲

唔計樣, xe3 AF tracking 快d
不過xt20 有反 mon
自己諗啦...

咁快又有X-T3消息
傳10月出 用新sensor有30MP

周圍都無xe3銀色 好慘

但又話2月14出X-H1

X-H1用24MP舊sensor冇沖突

睇交下邊部外型同操控岩你多啲

藍牙唔覺有咩用
反而joysticks 同電話式睇相好有用

伸利:用家

碌joystick真係好用，巴打落鋪試下比較下

支行貨鏡入左粒塵，拎去廠會唔會幫我清 未過保唔敢自己開

新手最近想入支18mm f2 鏡
主要影模型 玩具 郊外 食物
諗緊18 定23 好

用慣左部xe3 掃mon function 返唔到轉頭

點解會揀18 f2

方便 細支
但23普遍好評
18試過都幾嘈

自己支kit 係16-50
光圈太細 影模型唔太靚 但影街又幾好

收到fujifilm email用優惠價$1099 買支50-230
買唔買好呢

我都有 但我諗唔到用呢個焦距影d乜

23
岩岩入咗支23 1.4

都諗緊 23 .4 網上好多靚圖reference

我自己有23 f2 同埋玩過幾次我frd 既35 f2, 個人覺得23 f2 既角度好D, 35f2 對我來講有D 窄..

但23 f2 比較大既問題係佢既近拍真係幾差下, 近拍一來個focus range 好短, 二來係近拍既成像都幾差下...

諗緊23.4 定35.4 好， 睇人啲相35.4 成相好似靚啲但焦距好似唔太岩平時用仲有嘈左啲
不過平2 千 點揀好

買

放出去都有價有市
怕咩

影太近都係收下光圈

影深cover多少少好

用緊c記6d mkii
睇完xe3 review真係好吸引 尤其粒joystick,
賣左佢換ce3會否不智

6d II原本都垃圾 玩都玩5D3或以上level啦
重量問題既話 換XE3冇問題

最近想買部xt20
請問巴打們知唔知邊到買最抵
豐X 百XX 蘇X 呢啲我睇過價錢較貴 要成 8/9xxx
同支kit係16-50 唔係18-55 請問有冇話邊枝好啲
唔該晒

幾間大野都有信用卡優惠 都回贈成五六百蚊
Hsbc-broadway
Hang seng-suning
Citi-fortress

有一間佢枝鏡係16-50 請問有冇問題

依度一向大推18-55
好少聽16-50
你話呢

唔該巴打
咁再睇下其他

睇好價位咪賣
單反死忠80d轉x-e3 都有升級感覺
剩係包裝 功能 設計都有誠意過canon好多
Firmware 又會更新
感覺用咗canon咁耐 好似乞衣咁 牙膏咁gi比自己仲自我感覺良好

有無人有興趣18-55
買左返黎用過一兩次長插35
拆Kit黎無保 但同全新無分別個樣

點先合資格

好耐無留名 po返張相先

上年九月 至今年一月某日 內登記左保養既人

HI 早期富士討論區成日見

上年8月尾買機, 咁係咪non-eligible

A7m2轉會
影開風景同人
係唔係出1024同35.4最好

新手睇完個post 決定買xe3
本身諗住買18-55mm kit
去完蘇寧睇，佢地個kit 係 XF23mmF2，佢個kit平過百記4、5000$，又話影人景深靚啲
買黎遲下去日本旅行用，主要影人
宜家仲諗緊買18-55mm 定 23mm f2 kit好
各位巴打俾下意見

其實除左個幾間大野
你地會係邊到出機？
先達呢啲？

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

屌...間間都無18-55kit...琴日打去其中一間蘇寧話有
頭先食完飯去到話晏晝賣左

留機？
仲有得講送mon貼

用例子答你
我上年6月去日本，前個排去台灣，兩次都係帶23F1.4同18-55
8成相都係18-55影

旺角行人專用區果兩間蘇寧仲話無唔做18-55kit，sell23mmf2,原來係無貨？
想要銀色機身，打左10幾間， 嘅一間話有貨，但支18-55mm係拆kit鏡，好似唔多穩陣。想俾多少少去連鎖買個安心，但無貨

唔該巴打 巴打都係影人多？
其實除左18-55、23f2，一開始仲諗過23f1.4。
睇完23f1.4 啲相覺得好靚，想買，諗過買淨機加23.4
不過聽完巴打咁講，二黎新手未必影到人地咁靚，預算又有限，買完唔啱就

有冇巴打想買16-55
我有支蘇寧行貨買入一星期想放

一半一半喇，不過去到日本邊會淨係影人
風景／建築／街景 個啲
如果你之前無咩用過定焦就18-55算喇
一黎zoon鏡去旅行點都方便啲（我覺得）
二黎定焦鏡未必一用就慣，同埋人地話好用 都唔等如你自己岩用
如果budget有限嘅 我會18-55先，到時試下淨係用23mm去影，睇下岩唔岩自己手勢先／儲到錢再買

同你一樣..

一定長插18-55 / 16-55
靈活先決

好有目的先換鏡

輪速度 1655冇得輸

超廣角係咪得10-24 F4冇其他選擇 ?

有副廠手動既 SAMYANG

唔該巴打們
好詳細咁分析
新手上路好多野要慢慢摸

借個位先，
放支kit鏡1855，行貨仲大半年保
因為想換支1655，有人放都可tg我

想問仲有冇 x70 黑色機賣？？？
想搵部隨身機仔，fuji而家仲有冇選擇？？
x30又冇咗，x70 又冇埋

唔通真係要買罪大滔天？？

如果budget係問題, 可以考慮買Body only再收支二手18-55, 大把人放

x70停產咗一段時間 個到都無update咁應該都無了
有傳今年會出x80囉

可以諗下gr2，但罪大隨身機個性價比應該最好

上面已經有巴打放緊

罪大 rx100 1吋cmos, x70 aspc
個畫質會唔會好大分別？？

一開四喎自己諗啦

咁冇計，又買唔到x70

用緊xt20
有冇人用quick menu 轉 custom setting
佢得7 個 custom, 如果轉左其中一個custom setting,要轉番basic setting (all 0 value),好似一定逐個option set 做0
除非浪費一個custom 位 做basic,set 晒做0

你地係咪都係咁

新手想問 準備過幾日買X-E3
諗住多影開d建築同街景
應該買咩鏡好？

其實16-50好正
又輕,二代對焦又近,防震又勁
最正有16mm

我岩岩轉會, 會出23.4同56.8, 想仲入枝WIDE鏡
今年係唔係會出8-16MM F2.8??
打算入1024, 但網上話18年中會出8-16MM
如果係咁, WIDE鏡用住三陽12MM好唔好

56.2

816好巨型

睇左網上圖,我都覺
但2.8好吸引,影星同旅行易景好似好正
我會長插23.4, 真係影景同星先轉WIDE鏡
而家就係諗緊出1024定等816

影景用f4冇乜所謂

影星用三洋又不錯

816 裝到filter就等

個陣係旺角x成買
18-55kit都係八千頭 巴打可以睇睇

小弟想問下到底買35 f2或者23 f2好
依家係xt 10 配 18-55
主要係想影街景同埋人
budget 3000內

35.4 la

35.4 好似out budget

二手大概$3000
但聽巴打講對焦慢 而影出黎同f2冇太大分別？

另外想問下點解各位大大覺得23 f2唔好？因為影近野唔掂？

對比起18-55 兩者差別其實在於邊到
計萬用性嘅話18-55係唔係好啲

thank you巴打 會參考下

計萬用性1650仲wide 2mm wo

計實用16-50仲好,24同27mmwide分別唔洗
最近對焦又近好多

只不過xc1650
膠感重
膠mount
光圈細半至一級

呢幾樣做成差價

成像分別我就答唔倒喇

不過其實我係新手
睇首頁見到18-55岩新手多啲
同埋我影景同人多 18-55同16-50對比之下 邊個鏡會比較好 定其實差唔多

舊body+舊鏡慢到唔中蕉

18-55 出晒名係又平又正既kit 鏡, 加上好多用家用過個個都讚既, 包括我自己....

俾我就一定唔會為左果2mm 去買16-50.....

如果真係要影景真係想要好wide, 我情願你俾多2千買多枝samyang 12mm

56 超慢唔值炒價

等新版

一系五十二

鏡有新買新

唔識用咪唔掂

掉兩張1650/1855影嘅相出黎

其實又有幾多人分倒丫

基本上支1650都係賣大包

同級kit邊支有24mm

當然無可否認1855嘅光圈大左就係大左

兩支都有佢優點嘅

我手上兩支都係恭奉梗

用定焦多

可以睇下呢個評測

我想問xt10 + 18-55 幾錢到

的確, LE 個評測所講既都準確無誤!

咁唯有J住23.4先

支鏡冇預你隊埋影咁on9

近攝請用micro lens

好撚想入x-e3

我用fn自定義做filter 你set一個做basic試下

想知道枝鏡既優缺點都on9? 你唔想知唔代表人地唔想知, 唔想答咪唔好答, 衝出黎吠托咩

一米內既近攝都可以講係差 主力街拍就冇問題, 拎嚟影下野食/近啲嘅人都濛濛地咁

唔好想，立即行動

周圍都無18-55kit...

呢個一定得，但會晒左一個位 做basic

真係唔好意思我唔知你係殘疾人士唔可以自己上網搵嘅要周圍問人

我係你就 儲齊d鏡先。。影景為主就 16.4 影人就 56.2

同感。。18 55 變左雞肋。。

我個人得CC S V 同黑白

人地上討論區問野有幾咁正常，你唔答咪唔好答，要出黎話人on9?

另外撐大你個屎眼望清楚啦，我係答人哥個，唔係問問題哥個，你自己眼殘就去醫啦，仲好意思出黎柒。

仲有人地問枝鏡近拍表現，你就叫人用Macro? 平時出街想影下野食，影下花花草草就要用Macro? 你分清楚咩係近拍咩係Macro 先啦。柒到咁就唔好衝出黎獻世啦。

大家有冇咩film simulation 分享下
跟咗個post 頂置d setting
發現classic chrome 同 provia比較好用
Astia 既紅色同黃色有時失真得幾嚴重

請教下心得

好想試下用14同35 起行
不過14 實在太貴

而家D人隊埋D叫近攝.........果然係天才

唔洗勞氣,條友痴線架

上色影無忌入面既富士討論區有啲精華有講

我自己用緊16-50

一開始覺得同1855 冇乜大分別 仲輕左 短左 平左

自己係show room試左半個鍾支1855 拎左啲相返屋對比過 LR 過 分別唔太大

但係冇左果一級光圈就係冇左

Btw 最後都冇買支18-55 買左支18f2

個鴨咀太吸引

Ps ex3 用家

新model?

邊到有行貨xt10賣

仲邊有上代機買

japan

收二手預兩千好了

新一代機正好多

貴買平用吧

xt20 拍片個時間限制有無得解決
想無時間限制拍多幾個字4k

無

上個星期用左部XT2入廠整LCD
換左個新LCD畀我但DKLM黃MON，好崩潰
有無方法解決？上網睇話改LCD色做-3，但我唔work
睇怕都要送返入去換屌

借個位，放支過保35 2，留返1.4自用

呢部係相機唔係cam...

得GH5無限制

用開CANON，唔熟富士 ，老婆想買機上黎請教下大家。
比著你地只係諗住買一支定焦唔諗住換鏡
揀邊個組合比較好?

X100F
OR
XE3
OR
XT20

後者鏡應該買23.4 , 其實支23.2掂唔掂?
主要質數同方便度行先。

100F

想長玩就買可換鏡
X-E3好似快過X-T20
個人prefer 23.4 有大光圈

如果比老婆用就100f 玩味高少少 同有心學落去

問題可換鏡頭係一種優勢

可能你老婆唔係玩開定焦 都可以換下鏡

會建議xe3+ 24/2

焦距實用 淺景深 平 輕 防水 成像好

大前題你唔追求頂級淺景深就ok

X100F佢其實就最細，但上網睇影近野好軟? 要收兩級光圈? 唔知實際真唔真。
咁23.2洗唔洗收兩級光圈?
XE3 同T20 睇規格係咪同級? 而XE3係新D? 仲有XA....
我老婆之前用開定焦, 6D+35.4, 主要想變得輕便D
有支24-2光圈? 定講緊23.2 ?
你意思FF同APS-C 景深分別? 呢點明白的。
麻煩哂

聽你咁講。。xe3 + 23.4 is better...比6d 35.4 輕左好多好多了。。。23.4 畫質better than 23.2

講錯
係23mm f2

X100f上過銅鑼灣showroom 玩過唔覺影近野好軟

我本身用緊 xe3 都係canon轉過去

覺得對焦速度好滿意 睇好多comment話x-e3對焦係快過xt2未更新firmware前 所以x100f，xt20照計係會比下去

23mm f2 就好sharp 對焦奇快 係對焦一米內有小小難攪

我覺得話曬相機你有新買新 好過xt20 x100f
因為對焦快 輕 joystick好用 靚仔 touch mon快捷鍵
同埋聽你講 你2公婆都有玩相機 你可換鏡頭真係襟玩好多
到你去旅行 插支18-55 唔使斷頸咁玩 你會開心好多

Btw 如果你買xe3 好建議你上taobao 買埋thumb rest 同shutter button... 舒服得黎又靚仔

我都轉緊會，應該出XE3, 佢touch function比T20好，同埋有枝棍控制。呢部上年9月出。另外睇中佢藍芽過相，好似好快同可以大量傳，影完直接同步手機。另外有玩開FF, 35.4, 所我會出23.4果枝
CE3內置support到最新update。

唔該哂各位 ,
聽你地講完會買XE3
樓上巴打指既 23.2 一米內對焦難搞係咩意思 , 呢支唔係22CM 最近對焦距離?
23MM要一米後影好遠喎....
有冇23.4既用家有冇呢個問題?

X-e3好用 但我覺得佢藍芽冇咩用 唔覺快咗

我google話話想手感好d要買手柄，thumb rest同shutter button, 邊度有介紹？官方應該幾貴。
另外想問，相機用手機藍芽connect左係唔係即影即過相？

支23.2 太近開 f2 影會唔清。。要收到f4先正常/或退後d影

Taobao la... thumb rest around 80 shutter button around 10

枝samyang 12mm裝落xt1影唔到相
係咪有咩setting要較

要開”無鏡頭拍攝”

搞掂左

咁唔買呢支

Case: 主影landscape / astro 多玩長曝，想入鏡，而家主要有兩個諗法

A: 23.4
最靚定焦之一不解釋，實用焦距，成象一流，影星平衡到吸光同闊度，諗到嘅缺點係影landscape 唔夠闊

B: Samyang 12 f2 + 35 f2
高性價比廣角鏡，landscape 同影星都好用，缺點係MF。補多枝35f2做泛用鏡

我個人影landscape 構圖上好少用好闊，所以傾向23.4 有冇咩意見

我同巴打一樣
打算90%長插23.4 snap
風景+星+建築就samyang 12
有錢就入埋56.2影人

想問下銅鑼灣showroom
係咪同時賣埋相機

咁弱智既問題都問得出?
唔通showroom淨係擺係度俾人玩唔賣?

遲啲反而想入枝55-200
幾抵玩
老實講廣角真係唔識用

12 太闊
拎親kit 鏡都係用18-23 多

點解唔稔16.4?

今日買左x100f , 發覺evf 顔色怪怪地，偏灰冷，係咪正常？

有無人知呢條係咩相機帶

A&A

想玩老鏡 用緊XT1
啲朋友叫我直接換A7ii算

等H1

用緊xt2, 去showroom玩完手痕買埋xe3, 好正

X-e3真係好compact 玩咗個半月都仲j緊

邊間買

各位巴打，我岩岩買左部XT20返來，有個問題想問下 唔知點解我開個iso唔識Auto，開A mode又唔識自動跳、係調教iso個位教「auto1/2/3」佢又唔識自動跳。但開Auto Mode，成部機自動波時，個iso又識自己跳。上網搵錢好耐都唔識搞

利申：新手

引用：#351哲婦傾城 • 58m
各位巴打，我岩岩買左部XT20返來，有個問題想問下 唔知點解我開個iso唔識Auto，開A mode又唔識自動跳、係調教iso個位教「auto1/2/3」佢又唔識自動跳。但開Auto Mode，成部機自動波時，個iso又識自己跳。上網搵左好耐都唔識搞

利申：新手
編輯引用

唔係好明 有冇相睇？

得fuji有心發展apsc
其他廠，計埋單反
d apsc機根本係引你入坑，洗一筆錢
d鏡永遠次一級，要靚鏡就只可以用返ff鏡，最後引你轉用ff

5r慢到
又有sony灰
曾經因為咁轉左去canon
依家轉返xt2
先發現無反都可以有咁快反應

又多一堆鏡頭可以用

好貴

唉又唔出Nikon Mount

淨係Sigma嗰兩支1.8變焦都有排玩

nikon難造

你要入MENU SET左 AUTO ISO個數值先 跟住再係Q MENU揀返AUTO ISO

如果依家入XF16 2手要幾錢?

我反而想X-T10轉A6500, Fujifilm 拍片係真好屎

想問咁多位巴打, kit鏡18-55mm好d定另外買既18-55mm好? 聽sales講另外買既made in jp

因為四圍都無哂18-55mm x-e3銀色

Mij for sure

Kit set made in Philippines
散買先係MIJ

長知識, 本身唔知ket set係邊個國家.
2枝有冇分別?

無.....掛
我諗唔會有人兩枝都有掛...
脷伸：鳩嗡
即管睇下google有無有啲咁既測評囉

有無影開建築/室內設計嘅巴打分享下用咩鏡？
用緊35.4覺得太窄 18-55光圈唔夠大室內/夜晚有時又要推到ISO好高

室內35.4 窄到爆

16.4
23.4
會好好多

我連淨body都搵唔到

XE3咁賣得 原本仲話想唔出

用緊xt20 想入返部xpro1玩下OVf 是否不智

係都買X Pro 2
1 對焦慢到

銀色真係好多地方都賣晒..
之前睇XT20都係得返黑色
見XE3有銀就出左

有無人放xt2 直倒呀
買左支1655想好grip d

16.4影室內設計會唔會好大變形？ 未用過咁廣角

16mm 唔係好廣姐，應該無咩變形

邊間

你去睇下 好多鋪都得返黑色

你幾耐前買？ 幾錢？
Thx

未等到XH1出 唯有買左啲轉接環用黎玩老鏡先

Body 9000

巴打們, 歐洲旅遊,只帶1枝鏡既話, 買咩鏡好?
本身有18-55 怕唔夠用(quality)

心水有:

1. 14mm f2.8
2.10-24

我怕重同大, 14MM輕細,好, 但定焦

連18-55 kit

有冇巴打幫襯過三陽/四寶買相機

冇問題 之前去買snoy水貨鏡 任試任玩唔嬲

1024

個個都1024, 我會揀16.4

我去旅行， 帶16-55 同 16.4, 都係主打枝16mm

1024啦 重都無計

認真 23.4

冇人討論下支XC 15-45 PZ?
個人幾有興趣
22.5 （35mm)起跳
最短對焦距離5cm power zoom拍片實用

岀左Xa5 好似有相位對焦？

睇個人習慣喎

影人影景5050咪1655
主力影景多咪1024
要定焦大光圈咪16

七工匠支12mm 2.8 賣930人仔
有7片光圈葉
睇評測星芒靚過s12/2
變形唔明顯 最佳光圈5.6而四角都sharp
有無人試過？

係幾吸引但300usd

一定係1024
歐洲景多 14都唔夠wide
唔好為左輕小小後悔呀
利申: 旅行帶1855 1024 35/56 3支

平放部過保xt10，有盒小小花，功能正常，
2600，有意telegram我

thx bro!!!

how about輕身D:

- Rokinon 12mm F2.0
- Zeiss 12mm f/2.8 Touit Series 睇相好毒

3枝 無你咁大力我女人來, 太大枝又怕比人搶

所以想細輕, 得返2個揀

14mm
Zeiss 12mm f/2.8 Touit

10-24會重好多? 數字我上網搵到, 但想知實際上手既感覺

唔好諗12 F2.8個枝菜頭喇
除非你想影星
1024旅行係最好用又有OIS
想輕便咪搭多枝35.4
2枝都唔會太重

個人感覺上1024 同1855差唔多重
有時帶埋支35.4 1機3鏡都唔重 不過就唔清楚絲打你點啦

菜頭影建築唔差

請問1024 二手幾錢? 邊度有手?

我只帶1枝

如無2手買, 只好用返18-55

1024 400幾g
唔介意個重量真係一機一鏡最佳選擇

一支既話18-55 好用過1024
另外其實可以玩多支餅 27 2.8 平平地 for想輕便出街

一枝就18-55 啦
10-24 你用唔着ultra wide 個陣 = 拎住舊24mm f/4 既鐵

自己試下最實際，去皇室堡show room有demo

想買xe-3，但好多地都無18-55 kit，百老匯有得跟16-50買，我問下分別大不大？個質素會唔會無kit咁好，因為想好多人講佢支kit不錯

都用得過既 相比之下 連KIT買支1855就抵玩D

好多地方無

都唔知乜料...周圍都無
無理由咁好賣遮

35 .4咁大支10尺都見到唔搶就有鬼

1. 光圈差一級就係一級
2.金屬鏡身好j
3.sharp d
4.焦距實用d 50vs55

一句講曬 你買咗16-50 都會心思思諗住差一千幾百 點解唔換 18-55

Btw 到到都有x-e3 + kit 黑色... 係23mm kit 同銀色難搵 要打電話問

一黎真係好用 二黎講得多自然多人會用

唔該 到睇，係咪頭幾個到買都ok

我有支1024, 再買支23.4 會唔會好傻， 此終1024 zoom 到最近都有24, 有冇爸打比d 意見。

基本上你有番幾百個評價 實體鋪 間鋪個位置唔好太奇怪 又有番咁上下歴史就ok

我係華仁影音買8080 仲送mon貼 只要你開口就有
個時睇個23mm kit set 83XX... now 8790

.4 同 4 已經兩樣野啦
要大光圈咪買

買xt10定xt-1好

對影相零認識 xt10係咪好選擇？遲啲去旅行相買部學下

唔會
如果咁樣係傻
咁最醒係咪買枝18135 ?
大光圈，成像quality 都好重要架

新手想買人生第一部相機，睇落xt20好似幾適合。另外見到黎緊fujifilm 出果部x-a5，好似係入門機黎，諗緊邊部好

Budget 7000內，主要影景同街，間唔中拍下video，想問邊一部會o岩小弟多d 感謝

Xa5唔好諗 冇evf

Xt20/xe3過showroom試試就ok

xt20+1855 kit set fit哂你個budget, 有排玩

搭單一問，新手諗緊出xt2定xt20？
影人多，通常旅行用
考慮緊既位係xt20輕便好多，但長玩好似xt2抵d

個人覺得輕便真係好重要, 所以揀左xt20

拍片買鏡要有OIS, 如果唔係震到阿媽都唔認得

多謝上面咁多位既意見 ，上面有位巴打介紹xe3，就咁睇xt-20同xe3其中一個大分別係xt20有得反mon，如果比大家揀會揀邊部

終於入手左x-e3

去相機鋪舞下睇下邊部好用
利申xe3 操控性一流
睇你想唔想反芒
同埋xe3對焦快d

都係，始終要拎上手試

如果你右手右眼 旁軸會好d 唔會頂住個鼻

另外xe3對焦快xt20 dd

Xt20傳內置容量太細 firmware 唔會重大更新

4 way quick touch access

輕d

所以好睇你prefer 咩

如果xt20 就係勝咗

反mon

多個操作dial

但同樣有樣on9地方 就係裝咗plate/上腳架會開唔到電池蓋

新手琴日買咗xt20 1855kit 黑色嘅 7620
依家要摸熟部機呀

多謝巴打

點解無人講下支16.4嘅

呢度提咁多位有x-e3既巴打

上taobao買 快門鈕 手指柄 手柄

一百幾十... 但買完個手感好到單反咁好揸

大光圈、夠sharp、可以好近拍
我準備買下一板鏡就係佢

點解會貴過大半年前

上年九月肥花買76xx

想1024換佢 點睇

200幾人仔買左TP皮套,好似冇乜用
買完先知有木手柄

實用就整peak design leash

影影下除出黎 唔掛繩 種感覺又多d互動

Btw有隻金屬手柄160蚊hkd到 幾match

襯埋手指柄 快門鈕

全部啞黑鐵 好好j

終於買左, 最後簡左xe3. 唔該哂咁多位巴打.
但我想問點睇lens firmware版本？

買左幾錢

星際2樓$8250
不過銀色冇哂原裝18-55 kit set 間鋪分開body + 鏡咁賣

＄多就買

唔記得按住邊個制開機...

下... 真係架... 但我用得好開心喎

乜你咁摶存在感好咩

覺得你好可憐

巴打邊到買？

我一直都唔敢去非authorised dealer 度買

我都有相同苦惱，本身一心諗住買xe3，但無反mon真係一大問題，因為我好鍾意影貓
有無巴打有用xe3低炒經驗，會唔會好難影

$8250係跟埋18-55?
佢分開賣咪貴啲

其實會有咩分別

利申：剩係去過個啲大路鋪買

巴打買左幾錢？

其實低抄都唔會難影 係冇咁方便姐

如果影貓我會教電子快門 教定對焦點 手動光圈 auto/manual 快門

跟住你嗚低身 扭少少 自己又睇到少少個mon 睇到個mo構圖 跟住鳩襟就得

拍片就最好反mon

如果你就咁影貓 問題不大

係呀連埋18-55，
其實我見佢標body同支18-55個價加埋都差唔多，只不過我支18-55唔係kit set版所以變左Made in japan

整曬3樣野真係好好feel

靚仔曬

多謝巴打意見，等我再去showroom試下先

5900入手
好靚仔 j 左成晚
加左手柄有d 柒，但好揸好多
35 .4 室內對焦真係弱左小小
但我都係出街影多

hkprice 星際二樓

有冇巴打知道 電話remote 點轉返做af

有冇人玩過x transformer ? 試過下 真係sharp 好多

左邊係經過transform

睇price間間都差唔多 係睇有冇貨 我買呢部黑色嗰陣都要留

T20 vs e3 真係睇樣決定
e3 話對焦快 但無人測試到有咩大分別 環境因素影響對焦重大
我上山影景多 所以反mon 好緊要
個人用dpad改對焦點位置 覺得同joystick 差唔幾
但e3無dpad反而係menu唔方便

其實係 真係睇樣 同要唔要反mon 呢個時候
遲下有大update 就x-e3會好d

早兩日係毒氣室玩過， 16.4 真係堅正。 我手頭都有支1024, 又唔想放， 此終日頭影景冇得彈。

講多啲16.4啊 想中毒

買xpro2 是否不智
同xe-3差不多

有wr

推

16.4無得頂 想當年同女朋友去日本 一機一鏡 室內室外都無問題
影出黎女朋友全程無投訴 只係話唔化妝唔敢影相 連人帶境輕鬆解決 仲試過用黎自拍
只可惜依家支16.4 已經再無出場機會....

因為轉咗會？

我估佢條女轉左會

應該係 除非唔係
巴打帽事既，大把女影

想問下巴打們xt-20有咩手柄好用? 原廠?

富士發布新款入門級無中國定製反相機 X-A20

富士新品發布會上看不到一直傳聞會與X-A5一同發布X-A20。原因是 X-A20 是一款僅在中國地區銷售的無反相機。富士剛正式發布了這款中國獨有的入門級無反相機X-A20。

新機採用了小巧輕便的設計，搭載一塊1630萬像素的APS-C畫幅傳感器，同時配備了一塊3.0英寸能夠向上翻轉180°的自拍屏，支持觸摸操控。此外，新機還提供了最高1/32000s的電子快門和1/4，000s的機械快門，以及6.0fps的高速連拍。最後，得益於更為節能的設計，X-A20所使用的NP-W126S型號電池在一次充電後最多可拍攝410張照片，而其內置的彈出式閃光燈也使用了智能閃光系統，可根據各類場景精確控制光線輸出。當然，用戶還可以利用機身內置的Wi-Fi對相機進行遠程操控。目前富士尚未給出X-A20的具體售價。

剩餘物資輸入強國。

唔放到最大其實縮圖睇唔出有咩分別

下面果張明顯啲
上面睇唔出

下邊係上邊張圖既200% crop
我一陣試下post原圖

點都好 我慣左影+1EV 跟著 執返
如果tran完清咁多 都幾誇張

留名 想中毒+1

有無人有興趣收1024

放xf 56mm f1.2連b+w filter
行貨 有盒 有單 買左半年
$5200

How much and condition ?

呢度無巴絲用過 Zeiss touit 12mm / F2.8?

有無直出既相分享下? 或有咩評價?

色濃 畫質唔錯
但枝鏡造工麻麻 啲膠好吸塵

yes...用耐左會易有白邊(甩色)

唔計造工，畫質同xf14 2.8比, 邊個好?

多外國comment話14好sharp 又平D, 只是無12咁wide

幫朋友搵XE3 + 1855 , 難搵到呢.....
仲有乜而家興番銀機既咩, 以前買ＸＥ1銀色係無人要

XE2都係 我買果陣全部得返銀色

大x代？

1855 made in Philippines同japan有冇咩大分別

有丫 mij 勁d

幾錢呀大熊? ?%新

有塵同花?

其實無 只係MIJ感覺良好D

有冇人用90/2
見佢唔算貴又有中距好抵屌

XF 80mm

唔識用唔好用

好易出事

點出事法呢？

各位巴打我岩岩轉左會，想買Carl Zeiss 果個兩境套裝，唔知邊度仲可以買到呢？

jp

應該得返二手/試下外國網搵下

x100f 大家點睇 想買部隨身機
定等下一部新機

X100f 幾好呀

如果你要定焦輕便 又影開35mm 就買佢啦

因為下一部旁軸一體機 起碼等番年幾

其實除咗終極2800萬像sensor, 4k video, ois 都唔知有咩好加

過幾年真係有齊 就要貨金了

x100f 個f/2 個畫質好似好差咁

唔好信人 上showroom玩

即係完香港左啦？
佢個官網會唔會有呢？

你講野好似唔用腦去諗

你用過未柒頭

想放左部x70佢 換x100f

是撚旦上Flickr 睇張sample 都睇得出啦

係 全世界鏡頭都係收光圈sharp d
但全開既可用度低左d lor 佢支23mm f2

有本事咪出張相反駁囉

用腦既柒頭

學生哥想收部xt-1kit set 有意留tg

17000 就為左個防手震，唔J 啦

即係冇用過啦

我有x100f 仲洗問？

你有機既不如貼張f/2既出黎反駁下 佢畫質既問題啦

XT10用家仲想換機 貴成咁

日本邊度有？有冇link ?

問姑姑

大部到癲
同16-55 好夾

Btw 呢個價位 買full frame 好過啦

睇黎有500g 個握位做咁大其實唔係個個鍾意

姑姑是誰？

已有S12F2 1855 35.4 55200同幾枝舊俄鏡
本身玩牙膏廠apsc
貪富士有film simulation先轉會
唔想賣哂堆鏡轉Sony FF

想入返支1855
買新定二手好

條友傻傻地 咪理佢

點解你想要蔡鏡 果兩支好似係膠面 原廠金屬製好似抵屌D 光圈又大D

貪佢平D 麻，一次過買哂兩支

等x-h1出買x-t2

好似比較舊 X-T10升上去好似驚喜唔大

我諗佢會update firmware
話哂暫時都係三款旗艦機之一
而且如果網上消息可靠 x-h1既定位傾向拍片果邊 我少拍片所以唔太吸引(雖然個人幾想要個機身防震) 同埋價錢太貴

XH1機身14k以下同復活前出到貨就買！

等多兩年佢跌到萬二就j

正呀喂, xt20 終於有 firmware update

嘩 屌 大update 好正

狗衝x-t20

其實XE2同XE3 畫質差好遠?

假設同一個鏡18-55, XE3 放大都仲幾有details

多800萬像素分別好大咁...

玩富士係玩色
聞開相就轉會吧

影得廢，勿插

第三張邊到黎

沙巴神山

有兩支定焦(14mm,35mm)
下一支鏡有邊支可以留意？

等效35啦梗係

求似即影即有嘅setting

其實我只係幫手答

xt2 + 10-24
想行山影埋夜景
有咩腳架推薦
1k5內買唔買枝靚小小？

taobao思銳

第二張正

想問下有無巴打有23.4 J圖
我上flickr睇左好多，但想睇下巴打影成點

點睇50 f2? 好似唔多人買，我得一枝35 1.4 想入枝 tele d, 56 1.2 又太貴

小小，主要睇天氣

一年香港咁多人去行，你小學同學幾時行先？

LPC係飛索果個？無玩

影黎影去淨係識影景

無聽過，係咩東東？

考慮緊27mm，好似幾方便周街影

咁23.4啦

用緊23.4長插
平時街拍多，
無投訴

有無J圖睇下

早兩星期係百記訂左X-T2，有冇巴打知幾時攞得? 好心急

通街都係機洗撚訂

係咩?
我買果日通街都冇既

新手想問下每次用完無反之後洗唔洗拆返支鏡出黎？下次用再裝返咁 長期插會唔會有咩問題

你覺得有乜問題

個人比較懶，唔想拆黎拆去，冇問題就好

Xt20 + 1855 仲係接近8k？

理論上少d換鏡就少d機會入塵
實際上要入塵都係會入塵

打算由sony轉會黎，出xpro2配16.4, 35/2, 56.2，影人影景同snap，定係加枝變焦好啲

一支23.4 夠你上面用途

咁如果配23.4，之後加枝中長焦影人有咩推介？

3月1毒氣室先有真機試？

56 1.2

出XH1啦喎

x-h1 個新simulation 好撚正 電影feel

垃圾

56 1.2 都垃圾

Any pic?

Avatar
Vincenzo_ath
2 months ago
more important news : X-T2 firmware version 4.00 with the launch of X-H1 which will include eterna, internal flog and the new features

6:50

如果Xt-2有Eterna xt-20都會有掛

五軸防震真係好吸引

利申: 前EM5用家

手對快過佢

太貴，唔j 啦

呢個價我玩ff 機啦

定貨貴xt2 二千幾炸

我買xt2 都唔駛一皮

睇下到時香港定價幾錢？以前x-t2官方定價淨機係都要$12xxx

14800

x raw studio
係咪一定要raw先用到
jpeg得唔得
仲有咩好用軟件推薦
lught room?

3月 xt20 firmware v3.0
補返哂xe3上有既功能
呃尻人買e3

富士優良傳統黎

當初XE2 都有4.0FW

我都等緊

問社長

個個都等緊

好似iPhone 問題多 講真 我未見過有一間廠隻app寫得好

唔係話富士唔update firmware 而係簡個時間岩岩好姐 e3新出果陣 t20 d features 就hold住唔放

上網睇過啲價同追左陣po
依家想入手xt20+1855係咪最平大約76xx？

手上得枝S12F2
三月尾去旅行諗緊入唔入1024 8-16又唔知幾時出

s12夠玩啦，我都想出1024先，但816又好快出
用緊12mm 放返出去都唔會蝕多

而家XT20就黎有得upgrade firmware
咁同XE3比較起上黎係咪睇樣做人就得?

另外自己平時都係影景>街拍>>>>>>人
追左幾個post都係23mm f/2?

係 分別不大 但唔知呢次xt20會唔會快番AF?

23mm影景唔太夠啵... 配18-55會比較好 （反正遲早都要買）

剛剛年三十買到xe3 15-88kit
Filter買咩好？

18-55先啱...

揮手

未出唔敢入1024

XE3個joystick好吸引

我見兩支都多人提
咁到時買機再試下先
thanks

其實論方便x-t20方便好多 高低抄都方便過joystick
Joystick 就我覺有得touch仲直接

PRO 1D 夠做 百零蚊

都係到時拎上手試機再決定
價錢我見都唔係差好多

其實一直都係睇樣做人
23/F2 影近野好垃圾 23/F1.4 先岩用

XT20 個Dpad其實可以代替joystick

其實樣我又覺得唔差得遠
係再睇下拎上手個手感如何

想問下咁多位究竟OIS重唔重要，因為好想好想買支16-55，因為真係鐘意用變焦多啲，1655個range好啱洗，想一機一鏡唔想帶多支出街，size黎講唔係閣題，依家用緊XT2+1855, 個掙扎位就係個OIS到

我覺淨係恆定光圈值得升

XH1+16-55

你用緊咩先？ 其實如果你接受到iso6400 同每次連拍幾張 ois未必咁有用
咁當然拍片就幫你唔到

你試下熄左1855個OIS黎影相睇下接唔接受到
唔知你影開咩類型相好難俾意見你

其實如果你有玩過xt20/xe3 就知道佢touch好多位用唔到

引象中係 Q menu, 4 way access， iso 光圈快門個d用到touch

係大menu係用唔到touch

同埋有樣野要踩 係fuji對比Canon touch 靈敏度係差半條街

點都好 有joystick用係快好多

唔點聞相 唔係追求淺景深 好似1855好d

睇過個youtuber 對比f8 一樣咁sharp

不如整支16mm / x100f 好過啦

有xt20, 上showroom玩過xe3
反而覺得有dpad好用啲
可能用慣手勢

Touch screen最大用處都係AF

1855F5.6已經好sharp
同上邊講一樣 可以off左 ois 試下先

同意dpad其實差唔多 但係menu用joysticks 就差d
我鍾意t20個樣多d

值得換，sharp到震
上個月買左去左歐洲，長插呢支
handheld ok，遲下出埋xh1，有stabilization，無ois都無問題

又起價炒了

要啦 前排跌左幾舊水，係要煲煲佢

一下放曬咪無人買新機 ，其他廠直情唔放

IBIS+internal F-Log

好鍾意富士d色水
本身心水xt20但發現冇180度自拍mon
XA系列評價又麻麻 x70就最合心水
不過好似停左產？而家買又冇保養 壞機又唔知點算
會唔會近排就出x80等下先

剛入左x-pro 2 想問下有冇人放 xf 23mm f2 / xf 35mm f2 / xf 50mm f2?

35/2 銀

avoid 23F2

用緊T20 會自拍 其實問題不大 開2s倒數 連拍

去左試xt20不過覺得唔就手 同價錢有d out budget
點睇xa5連鏡同 x70差唔多價錢
但xa5唔係用fujifilm X-Trans
會唔會失色左好多? 買富士就係為左佢個色水

漏左好似重會出xa20
點解冇x70後繼㗎

Xtrans 其實無咩特別 色水應該係一樣嫁
你上show room apple-to-apple 對一對

呢度有冇原整用canon既人 轉左過黎fujifilm?想聽雨分享

好多都係
你上youtube/showroom 會更多比較

原本用80d想轉玩富士
如果轉xt20 會唔會似係downgrade?
轉xt2會唔會又唔係太抵玩 佢貴xt20好多 但拍出黎畫質一樣？
本身得canon兩支鏡 10-18 同35.4 應該會放哂出去
諗緊好唔好換xt20 將xt2慳落黎既錢買鏡

xt2

如果你要weather resistant 就XT2 唔洗WR 就XT20
畫質一樣
換xt20 將xt2慳落黎既錢買鏡係幾正常

鏡應該唔洗放啵
富士唔係就出canon mount轉X mount咩

其實如果冇weather resistant 係咪真係一d水都唔可以滴落去
因為我有時落小小雨都會影下咁

同埋依家fw更新左之後 xt2係咪已經功能唔同過xt20好多?

冇wr 未好似其他無反相機咁姐 毛毛雨都得既
wr最大個作用都係防水氣 例如係好凍既地方影完返入室內

唔同? 有咩唔同?

好多人話d功能多左

如果我唔拍片 淨係影相(人像/風景)
其實x-t2係唔係已經夠？

咁睇落好似xt20都夠做

諗完又諗 揀完又揀
睇咗好多post同review 終於揀好咗
已入手xt20 1855

x-t2係Made in Japan 呢個已經好大分別

巴打個陣係揀緊邊幾部

試埋23.4

本身有35 1.4
考慮緊入唔入16-55旅行用

琴日終於入手左x100f 部機真係好靚仔
但我想問下影完相右手邊個燈會閃幾秒
同埋唔係即刻睇到相 係咪正常？

利申: 由600d轉會 canon係即刻有相睇
所以我唔肯定fujifilm

Thanks!

原本諗rx100 m5先嘅
之後又睇下其他
canon m5>Sony a6300>omd mark3

各位師兄唔好意思,想問下xt-10 18-55 kit set 邊度平

揀最平啦

睇過都發覺唔夠錢 唯有下個月先

35室內唔係好得 坐卡位影對面都唔夠位

前面個兩支大光圈wor

咭慢

好似有技術問題，佢粒電唔夠新cmos用，但如果換埋電就整唔到咁細部

想聽咩分享 同時有用canon 同fuji既機

黎緊會轉會富士 應該買xt20
如果我想要一支超廣角加一支大光圈有冇咩鏡係必買?
本身用緊canon 又係一支超廣角加大光圈 果陣就覺得canon支18-55影出黎成像好差
搞到硬係覺得kit鏡成像差
fuji支18-55 kit鏡其實成像sharp唔sharp 諗緊好唔好跟xt20 一齊買埋

想知道下有冇咩唔慣呀或姐用得開心左既地方

fuji 支 1855 kit 係神鏡(真心唔似其他brand 既 kit咁廢)
放心用

會唔會買23 1.4 + 1655

自己用緊 23 1.4 + 1855
入坑無耐 影人加影景

fuji支18-55 真係幾sharp 但我建議1655一步到位
如果你玩prime 就16.4 + 23.4

16-55 係方便, 但睇REVIEW 變型超嚴重
評分極低

其實支支zoom鏡都有distortion嫁啦
JPG個body會幫你cal番 raw咪apply lens profile
完全唔係問題

咩review...

16-55影人質素得唔得？
有錢會入56

絕對得 除非你要F2或以上再淺啲景深
個人覺得F2.8已經好夠洗 而且sharp

睇你身唔身痕

應該係有女先入56.2，而家有23.4
想出16-55旅行用，kit鏡有諗過，但少左16mm焦段

旅行我1024搭35.4

其實支1655好吸引 無奈duplicate哂手上堆鏡既焦距

1655最大敗北係無IS
雖然恆定光圈2.8，但要收兩級補償返
我寧願獨立買枝16.4

有埋OIS又唔知重幾多

開心使用1655
應該會買XH1,有IBIS補返,贏哂

用16-55既話覺得同我堅持初衷用apsc
輕便原因
因為16-55真係好鳩重下
配x-e3 / x-t20 都係頭重尾輕

用富士要堅持用定焦

比起其他有誠意好多 一黎就1.4

新出2.0個價又平又有WR

有無巴打試過塊cmos入面入塵 拎上富士整要幾錢

新手，如果只係用嚟街拍，買x-t20定x-pro2好d？

兩部好似唔同價位 要比就xt2同xpro2 街拍既話我會選擇xpro2 佢有ovf玩 個框幾岩玩街拍

應該500

唔知佢係刮花定入塵 收到f8已經睇到幾點 又吹唔走 又掃唔走 希望只係入面入塵

FUJIFILM Simple Ace 底片邊度曬最好?
新手咩都唔識

試左係CMOS?

根據photozone，16-55嘅16mm直出jpg係有-1.26%桶狀變形，唔專登影方格相嘅話你肉眼都未必睇得出

順帶一提，Canon支24-70/2.8ii嘅24mm位都有-2.83%變形，班攝影師咪又係用嚟搵食

肉眼望cmos已經有幾點

攝影新手想入門
追post見之前有人介紹X-E2
依家好似around 5000 連KIT18-55
想問依家仲買唔買得過
定已經有更好既機
budget < 6000

仲有貨? 應該斷貨好耐

6K 可以睇埋X-T10 1855 KIT

真新手
都係問下睇下有無介紹
街鋪會介紹我買xa10玩

X-E2 / X-T10都唔suggest 因為上一代sensor好多方面都弱

6k budget 加多少少 睇下二手xt20/xe3會更好

俾得6k買 xt10 kit不如一步到位xt20
上代難搵行貨
同埋真係都差得遠

都明科技野真係一分錢一分貨同愈新愈好

Agree，用xt2 ok
xe3輕得恐怖，不了，唔好grip

有新買新，建議你儲耐d錢先買
費事玩舊科技，玩兩玩就後悔

本身係想低價入手
玩到真係有性趣先再上高階機
中間我諗都會玩到一兩年先

咁你買xa10啦
真係無理由買xt-10

新手影人為主
入16.4定35/2好？
已有1855 kit lens

35

說咁平時人像同景都會影下 就咁xt2加16-55夠唔夠玩好耐？
本身canon 80d 加兩支平既鏡 10-18同35.4
80d同兩支鏡應該都會賣

我平時好少用支10-18 其幾後悔買左 覺得成像好差
搞到經常硬用35.4去影
16-55成像sharp唔sharp到canon 35.4支定焦咁？
第一次買咁貴既相機同鏡

xpro2 官方有冇講過黎緊更新既野會同x-t2睇齊
想買xpro2

新firmware 底下 只淨低 joystick vs dpad+ tilt screen 同外型

其實邊到有得睇更新之後性能既分别？
同埋之前見到話遲下xt20更新.
係咪更新後會同xe3睇齊？
想請問一下邊到有得睇富士咁多部機係最新版本既情況下software既分別

Google 下 5分鐘內你都搵到答案
性能一直基乎無分別

我去過官網睇 同google過 都係無咩料到
巴打有link

遲下xt20 4月大又有大更新
In kaizen we trust

岩岩先出左更新咋喎
XPRO2 點都唔會同X-T2 睇齊啦
X-T2 係機能上一定快過PRO2
至少有手把去推快連拍同對焦速度, EVF 又大D
玩PRO2 係J 佢個樣同埋個OVF, 但我好少用個OVF, 最多用EVF

利申PRO2用家

基本上 以前E3比人睇高一線
因為佢地聲稱AF 算法快左(雖然無人測試到邊到快左... )
同埋垃圾fujirumor 又傳T20因為firmware無位唔會再有更新

但係好明顯又係流料黎 T20 4月更新宣佈左會加返哂落去
其實都幾明顯垃圾fujirumor 只係幫fujifilm 放風既工具
同埋我唔覺得有邊間傳媒冒破NDA風險放料比fujirumor

E3上邊touch既功能都會加返落t20
Qmenu touch我覺得幾有用

如果想淺d景深，35 f/2定 1.4好

想問一下 有無轉接環用番 E Mount架

咁 E3 重有人買?

Why?
1. E mount 無咩apsc 鏡
2. 如果用E mount FF 鏡 咁點解唔用返fuji x 鏡? 個人覺得可比美GM鏡
係轉都轉canon

影人56比較好喎

信fujirumor 買左E3就底死啦

影半人未35 影大頭未56

學生想買xt20
想問下唔要kit鏡 自己配定焦鏡會唔會平啲

56好正，不過太貴
咁f/2定1.4好d?

唔會 有質素既定焦都唔平 f2 果填唔太建議

去轉星際就知邊樣平d

緊係1.4啦

所以依家想入xt20 高階機除左性能外仲有無咩特別功能未下放落黎 例如ETERNA模擬
另外有無巴打知xh1幾時賣街 賣街其他機會唔會有機會降價

之前用E 想轉會 T20

好

三月中

放左佢啦

應該t2 會再跌少少 其他無影響
富士一直都係hardware 分別大
H1 t2 weather resistance 其他無
硬件無太大分別

應該t2 會再跌少少 其他無影響
富士一直都係hardware 分別大
H1 t2 weather resistance 其他無
軟件無太大分別

上showroom試過 xe3插35.4對焦又真係明顯快過我部xt20既

本身想買X-E3, 但一直無貨. 而家買T20 / E3 好? 比d意見, 謝謝.

(CANON 想轉會)

xt2買graphite silver其實係咪好唔值?

要威咪買囉

1街都係喎我都唔知你係咪發雞盲

係掛, 問幾間都無.

最後買左xt2+18-55 kit
本身玩canon 全轉fuji
依家諗緊下一支鏡買咩好
35.4定16.4定10-24

百老 同 So寧都要8400$ 咁上下。T20

但有信用卡優惠
都回贈返500-600

有冇xt2既巴打依家有落個半套底坐落自己部機到？
想知個握位會唔會手感差左

$5500

想入部二手xpro-1加23 f2 有無咩要留意？

我今個星期先係三陽買左

With1855

7480

轉mode方便左，想轉mode 直接扭去auto就可以
wifi好用好多
Jpg好有味精

用唔慣又無乜，nikon sony我都係咁用 用多幾次就熟手啦，又唔係用黎開工

想問raw係咪會冇左膠片模擬既效果？
想要佢果個效果一定要直出jpg?

星際嗎

留意23f2 影近野好唔sharp

Lightroom個camera profile有，但唔係100%似
或者用Fuji自己個raw converter

吓 咁有邊枝平價定焦推介？

我去星際問2間較平都無, 請問3陽咩價入? 係咪18-55 KIT? THX

xt20 la, 就黎有update

Fuji果個raw converter 100%可以整到同直出既jpg一樣？

係 8300

謝巴打. 今日去睇下

官方授權點會唔得

係，因為係thru機身去搞

大家有無平腳架推薦

思銳

嚟緊會去廣島
諗緊入支90/2嚟影貓仔

有無話咩型號

[url]我在淘宝Lite发现了 思锐A1005单反照相机三脚架 微单摄影摄像便携三角架手机自拍支架,一起来看!

一陣準備去旺角入坑
出部X-T20 18-55

如何了

原本想買18-55
值唔值比多5000買16-55

準備今個星期日入手人生第一部富士，x100f
好期待

如果唔怕重同無ois
1655係幾好的 旅行好方便

最近轉左黎富士
Xt20 +16-55 2.8

Xt20真係好細部好難攞 頭重腳輕

有有咩grip可以好揸啲

18-55係咪要買散裝至MIJ??

用緊xt10
想upgrade xt2
但有傳有新機出？依架買會否唔值？

試左xh1, 成部dslr 咁

9點返到屋企都未得閒post
聽朋友講代用電係咪品勝最好

碌卡埋單順便簽埋迎新優惠
抵到爆

你係邊到買同幾錢？

依家得支kit鏡 下支諗緊買56.2 定10-24好
平時影街攝多 諗諗下10mm呢個焦距好似香港好少環境用到 16.4其實係咪香港大部分景都應付到 又影到人？
定係其實買左支56.2玩左先 就咁用住18-55 kit影景？

毒氣室有得試？

想分期買 XH1
邊度可以分期同抵

56.2拎黎影人
16.4掃街有d wide
係我就23.4，進可攻退可守
影開風景同大景就1024
35.4就影人半身同特寫

旺角四寶 76xx +2%碌卡

我係日本試

加個皮套個grip位都會厚左 好揸手d

23.4 影人係咪普普通通？

唔該巴打

睇技術姐

23.4室內合照
35.4要退後幾步, 香港餐廳又窄

行鏡齊盒袋

$2200

有冇爸打啱??

技術咩都靚 23.4人帶景

同問
品勝玩唔玩得過 定都係買返原裝電好啲

有無巴打係用緊XT20+1655?? 評價如何
我想J呢枝鏡, 2年後換XH1/ XT3

慢過T2

三思

有機會漲電

用直到反而唔怕

Powersmart @瑩記

我想問下依家係咪無曬衛斯理35mm果枝鏡 我見淘寶搵唔到

係咪好多人用35mm 1.4都會用埋個遮光罩？

想問下sd card extreme pro邊到買最抵

岩岩喺price hk見到cam2 64gb做$219
唔知ssp或其他會唔會仲抵啲

緊係，型丫嘛

聽日出ssp睇下先

入手完報告下

尋日買完機都未有時間搞setting
轉頭搞搞佢先

s12你實後悔

10-24 for sure, 彈性大好多

有冇巴打買咗fringer ef-fx玩？

咁平.....又買貴咗

你地有無用緊咩心水Setting

到而家都仲用緊xm1
有枝1855, 35 1.4同27
一直都想換body, 暫時睇岩xt2/ xt20/ xe3
多數旅行用 有冇邊部特別推薦

Powersmart係好用 同輕
但我最近發現佢9xxmAH vs原廠 12xx mAH

結果我都係taobao佢最出名個隻

Xt2 插大鏡好d 二手價抵買

Xt20/xe3睇你上手感邊部好

但我覺得2部都要買grip先好揸

屌 我都買貴左
買左張64gb $260

633x 呢個價正常

219 係咪慢啲嗰張

想用機直出jpg 好似ming仔影出黎既果種顏色 其實應該點校？

類似呢種
呢種setting睇落幾舒服

我都想知

vsco?

直出都整唔到類似既？
轉會左富士之後 都真係盡量都想用番佢個直出jpg
同埋vsco果d就禁一個filter打落去 完全唔洗自己manual去攪d setting 感覺好無癮 件事冇咩話自己一手一腳調出黎咁
最重要係 想學呢種色調背後既原理

sorry 好似有d 1999 我意思係就算機身直出唔得 都想盡量學用lightroom調

感覺係加強contrast，aqua saturation 推高，其餘變warm

利申： 其實唔識

CC已經係咁上下

xf鏡廣角定焦係咪得16.4好 本身有枝s12 但覺得無對焦有時好麻煩

唔係掛 差好遠喎

靠setting 邊有依隻色

其實係咪要校classic chrome之餘 再校下contrast呀 其他setting先出到？定要直接用lightroom大執隻色？

可能係lr 落preset搞掂

頭先有ching話用CC, 我都覺得係有CC
不過之後應該推高咗某幾隻色

仲有支14 2.8
s12我都有, 入咗16.4之後就無用過s12, 想放

95mb/s嗰張

鳩估 有d綠綠地較下tone會出到呢隻色

下下要100%一樣又有咩意思 你無你自己架咩

Raw converter出jpg隻色係咪都唔係100%同機身直出一樣？家你要用佢新果隻raw studio先得？

本身raw converter已經係100%機身直出隻色

佢個raw converter/studio 要連相機先用到

14 光圈太細 不了
諗緊入唔入16.4 自己已有s12 1855 35.4

新手想問買x e3定x t20好 配1855 kit鏡

手感上好似x t20好d? 同埋唔太中意手勢操作

上網睇外國論壇睇到xt20新firmware已經同x e3一樣水準 係咪真？

另外係咪xe3個藍芽實際係實唔實用？

thanks

Xe3 Bluetooth係主打tag location ，性價比喺高
RF造型

當初都諗緊哩兩部
鍾意xe3多d，但反mon對我黎講好緊要
所以買左xt20
而家等緊firmware update

其實依幾頁都有幾個人問同一樣問題

係四寶買左xt20 1855
分期+5%
但佢鏡同機係分開 唔係一set
不過兩樣都有保用證

如果要保養係咪拎單同保用證就得
同埋保用證個日期同店鋪蓋章係咪唔洗理

Taobao j字頭嗰隻？

大家覺得xt2易唔易花？
諗緊買唔買d half case
覺得half case唔靚加手感好似會差左 但又驚會唔小心整花個底

冇問題, 因為最後同冇保冇分別

想問下有冇方法save低一個WB嘅setting？同埋retouch嗰陣嘅WB Shift同喺設定WB到較嘅WB Shift有咩分別？

我試過影完raw retouch嗰陣較左WB Shift做 R -2 B 2 (WB auto) 我想留隻色方便我之後影唔使再張張shift WB 有冇方法？

試過喺WB嘅Custom 1較做上邊隻色 但係都係有唔同

Kingma... 買咗百二蚊 兩電 兩電池盒 連叉機個個

So far電量同原裝無分別 ... 唯獨係重1X%到（大慨）

如果唔急可以等佢出promo 平少少先買

金屬都算易花 少少甩漆咁實有

真係咁驚花 好似買手柄 保護埋底實際d

不過重量係問題

Q&A update

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，三向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，support UHS-II sd card，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，+/- 5ev，bluetooth connection，以目前firmware update黎講， AF 較快

7. 影運動好唔好揀fuji?
(應該要加埋X-H1)

8. 拍片有咩選擇？
答：X-H1，第一部有ibis (in-body image stabilization) 的apsc

如有出錯，煩請修正

X-T20 firmware update 4月頭出
Press release:
Highlights:
1. New AF tracking algorithm
2 Enhanced touch screen operation
3 RGB histogram display and highlight warning

Eterna film simulation 呢

原裝SW得

想問下有冇邊個ef to emount adopter 好用
唔想嘥左枝蔡司鏡

買左xe3
想盡量輕

都幾多錯
xt20: SLR design，三向揭mon（得上下 唔係三向），有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，support UHS-II sd card（唔support uhs2)，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，+/- 5ev(咩地方？)，bluetooth connection，以目前firmware update黎講， AF 較快(明明講左xt20補返 依點唔洗講)

用緊jjc $76粒 同原廠差不多電量

唔係好明 姐係點

官網認可嗰隻軟件呀睇說明書啦

sor 唔該

Q&A update

3. xt20同xe3有咩分別？
答：xt20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

xe3: rangefinder design，fixed LCD screen，輕46g， AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

7. 影運動好唔好揀fuji?
(應該要加埋X-H1)

8. 拍片有咩選擇？
答：X-H1，第一部有ibis (in-body image stabilization) 的apsc

如有出錯，煩請修正

Reminder: X-T20 firmware update 4月頭出
Press release:
Highlights:
1. New AF tracking algorithm
2 Enhanced touch screen operation
3 RGB histogram display and highlight warning

Fujifilm x Magnum
Project: Home
Photo book 同 Exhibition 的製作流程
Part 1: Book Design

Part 2: Book Printing

Part 3: Photo Exhibition

第一部有ibis 既 apsc 係sony a6500
H1係fuji 第一部ibis

Sony A73出左
H1優勢不太

成手Fuji鏡點轉會 出H1好過

我仲係Taobao 見到有隻larry gadget supply好似都幾好

講漏咗sor
You're right

係幾好j

a7m3 對住H1黎打

ff > apsc

重要同價位

又減料是常識

部xt1 突然間上唔實鏡, 冇左啪一聲, 又detect 唔到

提你夠鐘入xh1

去緊旅行

係咪有野zip左係個mount到

我都R 爆頭
7點仲用緊, 坐左兩程車,9點零拎出黎想影發覺係咁

A7iii都係貴X-H1 US$100
Sony 真係好癲, 差不多屌打所有低階FF機/高階APS-C

xh1個防震勁好多

第一個比較都已經分左高低

X-H1 拍片auto focus 仲慢過a6300

Sigma 話會出9支定焦比e mount

依個sw update執得返 但H1一出就肯定會減價

AF, ISO 都屌打H1

A7III真係好過份 擺明出黎打X-H1
如果拍片既話X-H1係好啲
但影相始終FF機有先天性優勢
2者俾我揀 我會揀A7III

利申 非打手 D850用家

唔明ff Apsc m43唔同系統有咩咁好比較
每個系統既旗艦機都係比較貴架啦

仲要今次XH1係變相XT2拍片加強版（外加對焦強化）
影相性能既革新就睇年尾XT3拎啲咩出黎啦

用黎比較有咩出奇 價錢差唔多 出既日子又差唔多
以性能黎講 富士應該唔會追得上罪大
你睇對焦/追焦速度/追焦點/像素 真係高下立見
話雖如此 但富士贏到既係直出顏色同味道

同價錢 就可以比嫁啦
唔少人未又係拎H1同a7r3比ibis
不過今次h1真係輸在起跑點上 連apsc機身都比人ff大
唯一可以講 E mount鏡一般都比較貴 不過副廠出愈來愈多鏡比e mount用

申利:xt20 用家

X-Pro2 mon貼有冇推介用邊隻?

同埋D鏡其實易唔易壞? 諗緊洗唔洗貴DD買行貨

新手呢排想出支35 f2 因爲第一次買鏡 唔係好知邊間穩陣 但見百記嗰d又好似無貨 有無邊間舖頭可以推介?
同埋買嗰陣係咪要帶捚自己部機試？

我有支35mm f2 放，黑色，有多個fuji 金屬hood

有無副廠出過x mount 定焦有af???

第一部有ibis 嘅 apsc 係Pentax K100D
a6500係Sony 第一部apsc有ibis

Zeiss

二手同一手差幾多錢到？

二手上fever睇
一手上price睇

我想問如果買冇得換鏡既x100系列.有冇邊隻性價比比較好.我見我朋友用緊x100f 好似唔差

越新越好

H1 已訂

六號見街

2200 連個金屬hood

除咗x100f 其他唔好諗 太慢

皮三

毒氣室有實機試？

咁平

勇者

orange and teal 自己google

又唔好咁講
有唔少街拍大師係x100f出之前都係用t/s

Orange and teal隻膚色唔會變橙色咩 我見佢冇變到

咁咪拉返低橙飽和囉
ming仔d相黎黎去去都係一個preset

想下個月旅行前換走部xt1...但xt2係2年前既野，年尾又出xt3...點算好

xt20

富士機幾年先換一次sensor, xt3就算出 最多咪又係多左少少XH1嘅功能

要等sony 有新apsc 再等兩三年先到富士用

1024係唔係堅好J?手頂無wdie鏡影景
816又未出，定係出住smyang12玩住先？

弱弱一問
有冇巴打知邊款無線遙控器好用？

利申pro2

緊係 s12
F2.8 夜晚唔夠玩

好似係用Lightroom 的VSCO film preset Agfa

Orange and teal 有無方法用 snapseed or lighroom mobile 做到?

上邊話想用XF23F2 可以睇下

邊度

同求

Ching 邊到訂到萬三

買左XT-20
之前睇POST係咪要加三樣裝備?
有無購買LINK

點先叫夠玩 ？

影唔到星

1.4 夠唔夠玩?

手指柄 快門鈕 手柄？

耐無上嚟 而家xt20連16-50kit百老匯賣到$7780 ?

唔夠

買鏡要送技術

舉手問完變大師一定要買0.095既鏡

富士社長

富直直出真係好正 岩岩先由canon轉過黎

依家得支18-55同35.4
本身支18-55係諗住就咁玩一陣 之後會賣出去換10-24
但今日出去影相時 發現自己玩支35.4既定焦 玩慣左佢個好sharp既成像 用番18-55既時候覺得好大反差 完全唔想用支18-55
想問 我黎緊轉16.4定10-24好

10-24成像會唔會比得上定焦 同埋光圈最大得4 影夜景會唔會好辛苦

同埋16.4會唔會唔夠wide影大景 因為我黎緊會去京都嵐山

唉 但16.4又有大光圈 d人仲話成像好正 但我又驚我買番黎後 會長時間用呢支 反而又冷落左我支35.4

諗買邊支都諗爆頭 救命

係用邊隻色影出黎？

咁你應該考慮入16-55 全開都sharp到暈
但如果接受唔到咁重既話
請繼續玩返定焦

你真係有玩過canon? 問f4影夜景辛唔辛苦？
我用開f8-16影夜景

大大係咩settings 直出?
好好 J 呀

你買GFX算

乜都聽人講乜又信

未用過前者 後者好似拉唔到，要係電腦整

各花入各眼啦
利申23f2 開心使用中，配埋34.4影半身

用過一個星期 接受唔到

35f2 反而幾好 好多人用35/f2 多過f1.4

台灣仔kit鏡影到

唔係器材先決

請問大家 XA5 如何？
想搵部細d 既機去旅行 畢直5000
諗緊xa5 定m50

影星環境因素佔一半以上

內蒙巴丹吉林沙漠中央, 用x100s影:

如果喺香港, 你用A7Rii加支F1.4都影唔到咁光啦 唔計深空攝影

sorry唔係我要買鏡

我要影一定唔會香港影

黎緊去九州諗緊入唔入1024換S12影
但又想出X-H1

睇d暗位 似係用classic chrome

入1014+xh1 la

影星F4真係差D

F4同F2個exposure時間已經可以差一倍, 影星曝多過20秒已經見到D星郁

推高個iso又難執又冇咁靚, 何必為左果2mm焦段換F4

如果唔求影星就梗係1024方便D, 不過我睇review 邊位都好鬆

內蒙呢張用咩影？
其實都可以1024平時風景，12mm F2就影星
我就想方便8-16mom 2.8做哂兩樣
但又唔知幾時出 唯有出枝samyang 12頂住先

問題係我頓鳩 唔棍攞腳架

問題係我懶鳩 唔想攞腳架

係classic chrome再加呢個post頭果版既setting

原來咁正, 我又返去玩下先
thanks 巴打

x100s嚟, 即係23mm f2

想出部xt20月尾去旅行用
諗緊買咩鏡好，影景影人多，少用tele
1. 18-55 kit
2. 10-24 + 35.4/35 f2
3. 16.4 + 35.4/35 f2

等緊上機回港話你知
1/3都得

同問, 旅行一枝鏡的話, 邊枝最好?

10-24
18-55
12mm Zeiss

我會揀1024

重DD, F4光圈夜景手持OK?

有無巴打分享下手持夜景直出相?

上邊話買部x100s 未得囉